［圖/片］日治香港圖輯

香港入城式 / 灣仔軒尼詩道

入城式影片

香港街道名稱去英去殖化

寶雲道->霧島通

香港佔領地總部外

港九白米配給所

中央市場（中環街市）檔販牌照

more

轟炸香港

日治教科書

東亞酒店（半島酒店）

跑馬地（青葉峽）馬場（競馬場）

大正公園 （動植物公園）

忠靈塔

香港神社構想圖

留名

兩個日本士兵帶住一隊印度警察巡邏

如果起到，真係一大貢獻

佔領香港一週年

起到保存真係正
不過實俾人拆

More

係咪同邪術有關？

巴打啲圖好正
喺邊度搵㗎

嗰時打算係大正公園（動植物公園）入面起
有一平方公里咁大

首先要
1. 起到
2. 保全到歷史文物保護條例出現
3. 追求經濟發展既港英政府冇拆黎起樓，並列為一級文物建築
4. 7/80大中華膠年代冇比人反對而拆左

滿足以上4點，先有機會係1997年後據文物保育條例抵抗拆卸，仲要assume埋個政府冇selfcensorship/抵抗到中共民族主義壓力

日本每佔領一個地方就起一個神社
除左紀念/供奉死去日軍外，亦都係日本佔領呢個地方嘅象徵

譚月華本身係香港任教嘅老師
日治時期被迫去學日文
呢張係完成課程後嘅證書

宣傳照
日本少女同香港少女一齊做「大日本體操」

用曬中文/英文/日文Google
坊間啲書會有更多相/明信片
上網好難揾

中原電器原來個時進駐

日治下的香港宣傳片

1943年 李香蘭主演戰地之花
於香港明治劇場（皇后戲院）上演

日治時期發貨單

More
好鐘意睇舊香港

我愛劉明

忠靈塔舊貌

忠靈塔原址, 現為金馬倫大宅
炸毁後的忠靈塔，基座成為金馬倫大廈的底座

題外話
日本東洋汽船株式会社 香港丸

船名「香港丸」為航行香港線而命名，排水量6070噸，長131公尺，旅客員額為1等艙106人、2等艙14人、3等艙399人。 明治32年〈1899年〉2月8日，航行桑港線。 明治33年〈1900年〉，由三菱長崎造船所改裝船桅等工程。 明治37年〈1904年〉1月19日，日俄戦争中改為巡洋艦。 明治39年〈1906年〉1月，改回桑港線。 大正2年〈1913年〉7月，改為北美線。 大正3年〈1914年〉6月23日，賣給大阪商船。 大正5年〈1916年〉9月1日，改航基隆神戸間，同日開辦船內郵便，大正13年6月25日廢止。 大正13年〈1924年〉8月，改為大阪大連線。 昭和9年〈1934年〉，報廢出售， 昭和10年〈1935年〉3月26日，解體。

高汁留明

中原電器1927年成立
呢張相係德輔道中中環街市外

戰前1940年

KFC巴打

香港佔領地總督部 塊牌 依家放咗係 香港歷史博物館

劉鳴先

日治太古船塢（？）建造第三架船伊達丸下水

應該係日治時期最恐怖之地

日治香港憲兵權利大到連香港總督都唔太控制到

聖士提反學校

香港東亞學院/官立香港東亞學院

香港日治時期由香港占領地政府設立的唯一專上院校，以培養受港日政府認可的師資和華人公務員。該校於1942年籌建，曾經以40萬港元企圖邀請當時滯留香港的國學大師陳寅恪出任院長，惟陳寅恪後來逃離香港，港日政府未能如願。學院於1943年4月成立，使用原聖士提反女子中學作校舍。

1943年2月28日，《香港日報》報導東亞學院將於4月開課。3月4日香港總督令第11號發佈《官立香港東亞學院規定》，其中表示成立目的是使「香港占領地內居住之青年，以東洋精神為原則，日本道德為基礎，實行師範教育，目的即養成中國人成為真正的東亞中國人」。課程包括國語（即日語）、修身公民、體練、音樂、商業等，灌輸大東亞共榮圈的思想，其中日本歷史、日語等由東京派出專門人員講授，而日語課程佔比例最重，每周32課時中佔22課時。於成立之初，有約400人報名入學。

該學院院長為日本人方山小林。第一屆高等科學員有男生5人女生10人，於1944年7月20日畢業。該學院有第二屆學生，然而未知有否正式畢業，亦未知學院如何及何時解散。

訓先 聽日繼續

如果香港中文大學
改名做香港東亞大學

香港日佔時期行政區劃

地區位置 地區名稱（日本舊字體）
中環 中區
上環 西區
西營盤 水城區
石塘咀 藏前區
堅尼地城 山王區
灣仔 東區
鵝頸 春日區
跑馬地 竹葉區
銅鑼灣 銅鑼湾區
筲箕灣及北角 筲箕湾區
香港仔及薄扶林 元港區
赤柱及石澳 赤柱區

地區位置 地區名稱（日本舊字體）
尖沙咀 湊區
紅磡 山下區
油麻地 香取區
旺角 大角區
深水埗 青山區
九龍塘 鹿島區
九龍城 元區
九龍東部 啓徳區
荃灣 荃湾區

地區位置 地區名稱（日本舊字體）
沙田 沙田區
大埔 大埔區
上水及粉嶺 上水區
新界北 新田區
沙頭角 沙角區
元朗及屯門 元朗區
西貢 西貢區

澳門大學前身就係叫東亞大學
Universidade da Ásia Oriental

睇落仲幾歌舞昇平

日本宣傳相姐

好少人有興趣咁

噉打仗一定亂㗎啦
但估唔到係唔似戰亂，啲中國人講到姦殺噉

繼續出, 唔好俾佢停.

中間個張啲字

有但唔會影出黎

啲相好多都係日本隨軍記者影黎係日本出嘅戰爭影集入面用
去俾日本民眾有種歌舞昇平嘅感覺

亞奇老母生亞奇

留名學野

留名睇斬頭相

所有戰敗者都會被醜化架啦
盟軍一樣都大把唔見得光既野
利申：不過軸心國真係痴線既

戰亂會好得去邊
你有心敘利亞都可以影到和樂融融啦
利申：崇日撚

磨牙

lm

繼續post
歷史冇野唔見得光

少有留到今日既貢獻

佔領三年幾就做到咁多野，又改街名又出教科書

日本仔

我亞爺留左一大疊軍票比我留念

維和

亞奇老母生亞奇

Btw d圖

其實成日諗，如果香港俾日本統治，會唔會好好多
好似台灣咁

都係英國好啲

巴打仲有冇

好多時我地讀歷史，因為日本果部分被簡化掠過左，所以淨係知道佢地一d戰爭罪行，e.g. 慰安、軍票、打人，來去如風，覺得日佔時期就係戰爭時代

但其實3年8個月都幾長，呢段時間認真咁諗，都足夠重新establish到一個穩定既生活方式，e.g. 學生一樣要上堂、老師要有日文文憑、轉街道名/地方名、一樣有人要去戲院睇戲，真係好似日常穩定生活咁，只不過係轉左做日本風格。成個香港，好似去左第二個國家，有另一種生活方式，而唔係戰爭時間的「過渡及混亂」階段。

香港人既歷史觀就係缺少左對日佔呢一面

但係你諗下日日要擔驚受怕，一個唔好彩俾日本人睇唔順眼就殺左你，糧食配給代表朝不保夕，好似大躍進個陣咁

啲相好正 多謝你！

日治前後嘅政府都係以當時 contemporary 嘅建築風格去起政府建築物啫

只係而家睇返，日治時期建築靚啲咁解

佔領前已經有計劃佔領後要點做同做咩
仲包括改建啟德機場 擴建西貢公路

台灣係用內地延長主義統治方針統治 長遠係當台灣人係自己人
但香港極其量只係一個海軍軍港 差別待遇好大

但係日本都想再教育（思想控制？）香港人？
其實之前睇葉問2講日本果part，都唔知堅定9 up

Lm

你睇返尋日毒果報鄔勵德日治時期經歷，就知大概係點
就算你聽返仲在生嘅人講嘅真實經歷，其實都大概係咁
係大中華撚、現代中共因為洗腦/政治原因吹到好血腥啫

他在訪問中憶述，在集中營沒有受到太粗暴對待，但看見日軍均要鞠躬，否則被掌摑，又被迫令交出好友名字，如逃走其好友被會被處決，不少人會和哨兵交易，如以金、手錶、袖扣和鋼筆等交換日本軍票買煙和糧食。
他笑言部份哨兵待他不錯，有一晚他在營中當值時，有哨兵問他有甚麼可出售，他說沒有，卻替患病的朋友轉售了一個金幣，哨兵問他是否收佣金，鄔稱自己幫朋友斷言拒絕，後來哨兵送他一瓶小小清酒道謝。他亦遇過一名友善的日本牧師名叫渡邊潔，不時會替他們偷運食物和藥物，最後更因此被處罰。

好多人睇歷史就係唔識換角度諗

比華人洗腦先覺得咁可怕
其實唔差

呢啲打飛機片得啖笑，係咁意參考下好啦

感激，想睇多D哩類歷史

係我眼中日本都一樣唔係好人
但係始終呢一段都係香港既歷史 唔係唔講就當冇事
但係呢方面既資料真係好難搵 學校又唔會教
連香港保衛戰都冇

我爺爺嗰時係大澳生活
除左平時要將某部分漁獲交俾日本之外
都無咩特別
新年嗰時仲派一人一隻雞蛋俾我屋企
*利申 只係單純一個漁民 無收過其他利益

你不如諗下個心經簡林係咪同邪術有關仲好啦

日本資料檔案館有齊資料

呢個我更信

以前就係既
但依加好明顯支那衰過日本
日本起碼對國民好
支那?

蘇聯紅軍既海報有個軍人隻手無啦啦光左
原來係偷錶要執執張圖

巴打又出post

三年八個月好難挨

歷史係戰勝者寫既

舊時英國政府醜化日本都不遺餘力，例如強行移平忠靈塔

英國都唔係咁好人

你果陣生活點？

好人壞人論
睇得tvb劇集多？

好地地炸左人地墓碑，其實英國政府都幾冇品。

忠靈塔是香港的一座已拆卸的紀念塔，是香港日治時期的佔領地政府為紀念陣亡的日軍而興建。香港重光時，忠靈塔仍未建成，結果最後被香港政府炸毀。

冇分好唔好人....
戰爭只有唔同立場

日治留落嚟嘅建築英國唔拆班白痴華人都拆
正如七十年代班白痴華人叫英軍拆出中國地方
而家咪冇曬英國味囉

ON99

日軍個忠靈塔在重光之後不久即由英國炸毀
因咩理由英國要留低紀念日軍既野？

拿拿拿 唔好亂講
我唔係要拎佢同支那比 支那係最撚低賤既人種
你搵乜黎比較都唔好拎支那黎比
我只係對日本冇乜好感 唔代表係對支那有好感

在情在理都唔應該留低 紀念日軍關香港乜事？

好post留名

Btw 式你老母

高質post

on9
以前每個國家強勢時都會侵略其他國家架啦
全人類都係自私狗嚟架啦

推呀 好睇

啲街名亂改點記

事實唔撚係咁
基本上43年冬天開始糧食供應已經好有問題
配額減完又減
有幾箱軍票都無咩野比你買到

對唔住 我直出日文（唔係用蝗語思維）
入城典禮

當時日本本土都面對緊差唔多情形
香港住係農村漁村嗰班咪好啲
城市嗰班就真係...

但容易過記依家天水圍啲街名

屋企人就係係城市住，算有幾個臭錢，都有姑媽係個時餓死病死!
窮個班真係想像唔到會點

日治時期灣仔區政所 （類似依家民政處）

高質留名

香港佔領後朝日新聞報導
香港市民係防空洞出黎

佔領後駐港英軍投降

莊嚴!香港入城式（入城儀式）

日軍要求英軍繳械投降

日軍於香港市內巡邏

由細到大被灌輸既知識都係"淪陷"
其實係咪咁差,定係中共想洗我地腦

日治香港前 羅湖邊界
深圳已落入日軍手中 香港依然英國統治時期

忠靈塔終戰都未起好，比盟軍炸左，個平台用左黎起樓

高汁牛名

日軍由深圳望向依然由英國統治的香港新界

唔知有冇可能係呢個位再影多張相
對比下

如果香港建築有3分1係英式, 3分1係日式, 3分1係中式
實好正

邊界地區 應該好多都去唔到/已經無

日本改既街名有1.2個幾正

香港簡稱依家係港
但日治係香

你有冇睇到般若道, 好名好名

原本名稱 英文名稱 更改名稱（日本舊字體）
干諾道西 Connaught Road West 西住吉通
干諾道中 Connaught Road Central 中住吉通
告士打道 Gloucester Road 東住吉通
皇后大道西 Queen's Road West 西明治通
皇后大道中 Queen's Road Central 中明治通
皇后大道東（現皇后大道東和金鐘道） Queen's Road East 東明治通
德輔道西 Des Voeux Road West 西昭和通
德輔道中 Des Voeux Road Central 東昭和通
般含道（現般咸道） Bonham Road 西大正通
堅道 Caine Road 中大正通（西段）
上亞厘道（現上亞厘畢道） Upper Albert Road 中大正通（東段）
堅尼地道 Kennedy Road 東大正通
東海旁（現軒尼詩道） Hennessy Road 八幡通
怡和街 Yee Wo Street 春日通
高士威道 Causeway Road 氷川通（中文：冰川通）
英皇道 King's Road 豐國通
干讀道（現干德道） Conduit Road 出雲通
寶雲道 Bowen Road 霧島通
彌敦道 Nathan Road 香取通
太子道 Prince Edward Road

原本名稱 原本名稱 更改名稱（日本舊字體）
太平山 Victoria Peak 香ヶ峯（中文：香之峰）
皇囿（今京士柏） King's Park 九龍競技塲
大鐘樓（今中環畢打街一帶） Pedder Street Clock Tower 昭和廣塲
快活谷（今跑馬地） Happy Valley 竹葉峽
兵頭花園（今香港動植物公園） Hong Kong Zoological and Botanical Gardens 大正公園
淺水灣 Repulse Bay 綠ヶ濱（中文：綠之濱）
堅尼地城 Kennedy Town 山王台
香港仔 Aberdeen

高質post
留名

依家唔洗逼我都想學

當年讀得好有糧食加給

留名
我阿婆係水上人 聽佢話佢阿爺定老豆識少少架文 用魚同架仔換米

我阿爺都換到

我所聽上一代講嘅
基本上正統日軍好講禮儀 軍紀 係唔會咁隨便話睇你唔順眼就姦同殺 真係可以任佢地通街姦人又洗乜特登整慰安婦

大中華思想危害真實歷史

日本仔總係想文化侵略你

跟日本嘅話 香港交通一定超垃圾
台北

呢張咁經典 原來PS過

朝鮮籍嗰啲最狼死

痴撚線

今日既香港又咪俾支那同化緊

糧食供應一早出左問題啦

又唔好FF日治時期係生活得好
始終係被佔領，而且係戰爭時期

Agger

你地寧願俾日本佔領統治定英國統治

錯icon

如果日本打贏左香港應該好過而家

只要唔係中國就得

d區名好正
水城區
藏前區

好撚高質...唔留名唔得

為保護香港而死既外籍兵/人

感覺上好似英國巴啲
但係如果同人講自己係咩人一定係日本好
始終自己唔係鬼佬樣

如果日本打贏，即係成個中國比日本佔領
無左中共，香港一定好啦
但係無左英國，香港就唔會係個金融城市
可能變返小漁村

香港淪陷74年 保衛戰老兵回憶戰俘非人生活

退休銀行家 山野探險解保衞戰謎團

日軍曾於柴灣道慈幼會修院屠殺義勇軍和醫護人員

日軍以棚屋作戰俘中轉站，英、加、印、葡及華籍等共百名傷兵同時被擠進屋內，沒空位坐下休息。傷得不能走路的，即場處決；其他被綁在一起，攀山越嶺走到北角戰俘營；沿途不支倒地的，日軍就割斷繩索，拔刀刺死，把遺體丟在山邊。

歷史唔一定係真

你又知班老兵講既一定係真話？

班老兵企係自己立場，講既野未必中立

歷史由勝利者編寫，有10%真實已經算好好

同意
特別係華人經常將聽翻嚟啲嘢無限放大或者老作
又講到好似自己親身經歷咁

由另一個角度睇：

義勇軍＝擾亂社會治安既叛軍（rebels）

醫護人員＝共犯（complicity）

企係管治角度，政府軍清除叛軍係必要手段～～

on9

純粹睇你企係邊面立場

係某個角度講，日軍都係保衛緊香港（from英國佔領者）

我婆婆在世時同佢傾開以前日治時期佢當時家住向砵蘭街，當時媽媽出世冇耐，佢話當時市面都幾亂，物資又短缺，經常有人打家劫舍，如果比日軍當場追住既好多時都會就地處決，日軍經常會續戶搜屋，而當時日軍當中除左日本人外仲有台灣人同韓國人，而日軍大多會較客氣，會用廣東話講唔該，見有細路都會比糖氹下，反而台灣同韓仔就暴燥好多，佢地搜既通常都反轉間屋搜，有值錢野就拎，合作慢少少都會被掌摑。

以前問過阿嫲，佢又講到冇乜野

我諗係因為嗰個年代英國統治下既香港華人都唔係有咩好日子過

不過佢講過一樣野
國民黨衰過日本仔

台狗泡菜狗

我覺得其實可能根本冇乜嘢

我諗香港黃種人係咁多殖民地中算係最好日子

我都唔明點解而家啲人會吹到中華民國咁好

當時分到台灣人同日本人？

會變二等公民啵? 點會唔差呀
點都會係日本人優先啦 唔係打仗黎做咩

你呢句已經有大中華遺毒

唔好唔記得閣下二千幾年都係二等公民

我等南粵族慘被亡國數千年

佢話當時市面都幾亂，物資又短缺，經常有人打家劫舍，如果比日軍當場追住既好多時都會就地處決

可以理解為政權更替時，維持社會治安既暫時性必要手段（methods）。

台北本來有個都市更政計劃（好似係呢個名，總之係城市規劃野黎，全台灣都有類似既計劃），但後來因為打輸左，個project 比國民政府改得好緊要，結果搞到咁

估到會俾人話大中華膠 一單還一單

只係好難相信俾一個國家用戰爭途徑佔領左之後會有好日子過
會有同其他民族有同等待遇囉

人地戰時請人黎影既相做宣傳根本不能作準

如果當初日本贏左 香港應該會比依家更好

屋企人都係話日本兵除咗要行禮以外ok但韓國兵最賤
韓國而家仲好意思成日扮到受害者咁

大東亞共榮圈聽落個理想係幾好
但係始終都係為自己民族優先

呢個真既 當然會好過俾共狗統治

黃你老母臭雞

其實若果日本交通ok但台北垃圾，
咁應該係國民黨接手搞爛晒

Hong Kong’s War Crimes Trials Collection
HKU Libraries Digital Initiatives

呢個post好恐怖...

樓上好多ON9，日軍喺香港殺戰俘同姦殺平民既罪行，香港軍事法庭有哂紀錄

Suzannah Linton (About the Project and Collection)

呢個project個conductor似乎係支那族人，講既野未必可信

Suzannah Linton is an academic and practising international lawyer. She is Distinguished Professor at Zhejiang Gongshang University's Law School in Hangzhou, China.

日本贏左即係日本吞晒成個中國
無咗共產黨同回歸問題
但可能日本會將香港劃入同中國同一個管治區
變相提早五十年回歸

連被入侵都仲掛住賭馬😂

本身日本人都好鐘意
賭馬果班可能得好少香港人

軍事法庭係企係同盟國（The Allies）角度判案，判決肯定有所偏倚。

馬照跑，舞照跳（聽落係咪好熟）

軍事法庭都話南京事件係真
但事實.........

其實做國際金融中心真係咁好咩?香港人真係咁開心?有時呢個世界唔係窮到得返錢就叫好,快樂指數排頭幾位既城市都唔係金融中心

華人呢方面真係好信唔過
啲阿伯個個幻想自己後生都係英勇打仗咁款
但可能個仇恨純粹係俾啲影視劇集加深咗
有啲真係幾明顯下，因為計下條數個年紀都唔係嗰個年代

相比之下，同盟國一粒原子彈係廣島所殺害既平民，可能比係香港死亡既平民總數多。

今日日本小朋友已被洗腦，講到二戰完全係自己國家既錯，有d日本學者曾經咁樣批評當今日本教育。

事實係，發動戰爭係人類歷史常態，冇所謂對與錯，黑同白。

通州事件判咩？

多9餘

歷史係戰勝者所寫既，
殺戰俘姦殺一定有，
但係咪真係日日都地獄咁款，
呢樣又未必。一般市民生活侐差英治好多，但都係生活緊，
偽歌舞昇平都要社會假假地正常運作緊先有得影成咁
43年尾打後斷水斷糧就因為日本自己都唔好得幾多
站係香港人角度，企係英軍一方，向香港保衛戰烈士致敬係當然；
三年零八個月係歷史長河係短，但係對一個人黎講唔短，每日都係水深火熱之中明顯係將呢段時期輕輕帶過
即使係淪陷期，都應該客觀探究，摒棄單方面既史觀
就好似汪兆銘搞偽南京國民政府咁，
站係家仇國恨係漢奸，
但站係當時人民福祉會唔會係權宜之計係侵略者手中攞番有限既自主權，
為已經認輸無意反抗既平民百姓保存一個可以正常生活既社會呢一點從來都無得到客觀既研究

港大推日戰犯資料庫記述淪陷史無名英雄

"她感慨港人沒有身體力行重塑這段寶貴歷史，以還無辜死難者一個公道"

港戰後罪行聆訊 英資料庫見天日 45個藏在他鄉的故事

"我們希望更多經歷過二戰的人、曾參與這些聆訊的受害人向我們提供資料，為本港留下一個更完整的二戰故事"

[url]
[/url]

話屌,發動戰爭係人類常態,呢d乜鳩野理論

她說，審訊按英國法律進行，戰犯上庭前有權提出由熟悉英國法律的律師代為辯護，「審訊非常嚴謹、認真」。

source: 明報 via 新浪

其實日軍對香港最大既戰爭罪行係令共產黨坐大,令中共為禍今日既香港

見到上面啲大中華膠以為自己衣家係一等公民
笑鳩死人
抵港豬比中共統治
係上天嘅懲罰

有興趣可睇睇呢本
圖書館有得借
個人覺得唔錯
有講到日本響香港實際施政同市面情況
唔係大中華上身咁盲插

免費公開嘅前言同目錄:

審訊按英國法律進行＜－－－

唔講其他，淨係呢點已經有違中立原則（principle of neutrality）

人之間既鬥爭先係與生俱內既本能
我信戰爭只係一種政治手段
唔一定要打仗達至國家富強

臺灣兵朝鮮兵特別殘暴其實反映到日本嘅皇民化運動成功
因為自己係"外地"人, 所以要更盡力"效忠"

係嗰時做女人都應該幾驚，坐坐下小輪隨時被日軍睇上，捉去強姦。

常態還常態，唔代表無分對錯
痴撚線價值觀嚴重扭曲

話時話
發動戰爭係屬於"反和平罪", 而唔係"戰爭罪"
"戰爭罪"(屠殺平民戰俘)早喺日內瓦公約已經有規定
但"反和平罪"係紐倫堡大審時期先成為國際法原則

好想比日本仔管

都話咗係流料

我喜歡呢本書個名

全部都係自己既價值判斷 無野去證明佢講既所謂常態

屌你地有無入條link睇嫁 個老兵係撚華人咩

自隊一打

真係on撚9
日治時期都可以吹奏
法庭依據，有片有相有當時人証明暴行又響度陰謀論
自己冇證據就可以ff到日本仔被全世界迫害
真係頂唔順d柒頭渣住部keyboard就睇穿天下事

台灣保存至今的神社

桃園神社

開山神社

通霄神社

高質POST留名

on 99，唔喜歡中國係一件事
日本仔管治都要吹奏？

日軍迫幾十萬已經無鄉下既港人「回鄉」，死幾撚多人呀？

歷史係由勝利者編造

好多野唔係非黑即白，有一定灰色地帶

當時日軍殺害平民既證供，其中一份係來自親軸心既中立國阿根廷駐香港領事目擊而得既。人地阿根廷領事無必要屈你日本啦

想知果陣
班英國佬點同日本仔生活
一樣都要向佢地行禮？

香港國！

做人力車夫拉亞洲人

正解

日本統治之下，香港反而有機會獨立成國（或者至少係自治區）。

調返轉會覺得提早回歸
食晒中國同香港嘅話
日本隨時將香港同中國大陸合為一個管治區

有時會諗如果今時今日發動戰爭，中國輸撚左比日本，我地之後點會

或者將中國拆開五六份
香港做南中國首府

國民黨根本唔係D人講到咁好

有好多圖都證實係假

我指屠殺方面

今時今日無人會要殖民地
尤其是嗰十幾億蝗民

至多扶殖一個親美政權
開放市場畀美日
低價提供天然資源
同比多啲基建美國日本做促進美日經濟

不過而家嗰個本質上都係親美
實際上可能無乜分別

其實日本有咩好吹奏，日本人文化係好，但跟佢地果套做人根本壓力太大，所以日本係全世界自殺率最高既國家（好似係），加上經濟不景，好多年輕對人生都完全無期望或者希望。相對之下寧願做歐美人，都係經濟差但生活文化輕鬆得多

岩，其實說穿了都係資源爭奪戰

咁所以就冇問題？
錯就係錯
日軍佔領期間強姦殺人係事實
如果係你朋友或者親人受害
你可以繼續咁風涼咩
仇中國都唔好覺得日佔冇乜野
都唔好好似啲人帶住仇恨睇每一個日本人
如果覺得日佔好happy冇乜特別
咁你同啲白痴中國人冇乜分別
我見到講親日佔南京都有呢類人

你講到慰安婦係自願咁喎
屌你老母用下腦啦
等睇白痴仔話有自願性嘅慰安婦

講緊日本講乜鳩支那

咁冇野係真架啦喎

你同藍絲講中共衰野得一兩單有咩分別

冇人話慰安婦係自願囉

戰爭有醜陋既一面，但未必需要去用醜陋既一面去代表事實既全部

任何事情都有灰色地帶（grey zones）

肯換應該搶都得

點解咁樣都可以搵野黎模糊化/美化戰爭，到底要迷日成點先做到，講真咁迷日既投資移民日本都唔係好貴

阿爺當時俾日軍子彈射過膊頭
佢打大赤肋時成日見到撻疤
打仗時已經搵食艱難
仲要受傷養唔到家
日子應該都唔會好過

不過佢好少提果段經歷
又唔會對日本好反感
唔知係年紀大已經睇化晒
定係日子太難捱不堪回首……

懷念爺爺

如果日本無投降，香港仲係比日本統治，蚛蟈今日會不會夠薑收返香港？

我覺得可能真係經歷先係咁

唔似而家有班廢老係咁尻叫

照咁睇你阿爺係中流彈

子彈冇眼，好難話係邊個錯

屌樓上果條友真係冇改錯名
你係為左diu7支那而美化戰爭？
d人話其實日本有屠殺就話人大中華膠
HKU 大學RESEARCH 出埋有証據就話學者係中國人一定有bias
唔通個學者咩証據都冇係到9up 咩
成日話歷史由勝利者寫，講到發動戰爭果個反而係被害者
又成日合理化戰爭
真心我夠好憎支那，但我都唔會咁而美化日本係二次大戰所作所為

冇日軍過廣福橋？

Btw有啲人日殖都奶

留明

我知中共好撚仆街
但都唔使美化日軍去踩支那
仲要好似奴隸選主人咁話寧願俾日本仔管
而家唔係二元對立呀 唔係支那衰 日本仔就會係好
樓上班on9睇下軍國主義的日本係咩回事先
同而家的日本係兩個世界黎

請大家記住 當時的日本
並不是現在大家接觸到的日本

好鐘意睇呢d歷史

唔知忠靈塔底日本刀傳說係咪真

港督府有厭勝棒棒

其實有無去過南京大屠殺個紀念館
我覺得唔睇晒兩邊既文同資料 都只係bias

淨係記得最深刻嘅故事係日軍係44年將幾百人送咗去螺洲，之後將呢啲人放低係個荒島度自生自滅，最後變咗做人食人

諗起個島上面個情景已經難以想象暫時倖存嗰啲見到一地比人食緊嘅死屍係幾咁嘔心

無錯

冇人提通州大屠殺？

竟然係度奶日治香港

故事

真定假呀

香港有冇地方好似高雄咁仲用緊日本人起嘅名

應該無 但係老細一詞係源於日治時代

唔講唔知

呢到咁撚多垃圾，發動戰爭都可以講到無錯，不斷美化日本戰爭罪行，仲話日治可能會好過而家
呢啲人唔配做香港人，你地點對得住香港保衛戰戰死嘅軍人

日治時死既香港人 仲要一大堆軍票 呃走香港人不知幾多錢 仲有咁多on9係度奶日治香港係咪腦裝屎

Agger 去到中期我覆都費事覆

痴撚線我家族仲有兩箱半軍票

呢科嘢保留到就好

其實香港仲有好多二戰遺跡冇好好保留
我今個sem 讀左科common core 就係成日去d 軍事遺跡到睇 發覺政府係完全冇保育過任何呢d 野，好似puttinger battery, borkara battery 果d 都變左做廢墟 有d 建築物仲係危樓黎 field trip 去緊果陣都驚驚地

香港惟一既價值就係金融中心

班友係咁反智架啦

根本冇回歸呢樣嘢如果日本贏，而家呢刻，中國同香港都係日本領地

其實日本好難唔輸

低9b,比軍國主義赢到，你屎都無得食，香港人係香港二等公民不如

如果唔係本帥畀少少甜頭班jap 佢哋只會輸得更7

上面班友講到而家香港人係一等公民咁 而家既香港咪又係殖民地，仲要係比啲劣質民族殖民

番大陸讀咪有囉
一樣都係洗9你腦
偽政府起的都好，痴9線

丁新豹本書有記載過，唔會假得去邊
加上後來47年工商日報有報導過同朱維德有親身見過螺洲白骨坑嘅存在，真確機會高

佢呀爺俾日軍因為侵略而射中，咪就係日軍嘅責任。乜撚嘢子彈冇眼？我飛把西瓜刀落街劈鳩死人，係咪因為刀冇眼，就分唔撚到邊個錯

日本對侍佢嘅殖民地一方面好恐怖呢樣廢話，另一方面佢會當殖民地係固有領土嘅看侍，又將嗰啲地方變到有幾日本得幾日本

樓上唔知邊個話而家唔使逼你都想學日文
梗係啦大把人想大把人學添
搵而家同日治比
嗰時幾多人係心不甘情不願讀一種同自己文化民族相背既語言邏輯

見有圖好似歌舞昇平咁就不停吹奏
自己用下個死人腦諗下當年發生咗咩事死撚咗幾多香港人先啦

咪臭屄

日本管台灣管咗50年，管香港只係3年8個月
如果香港俾日本管50年，可能又係另一回事黎啦

不過當然打仗時既罪行就冇得唔認既

有時唔係唔識得搵角度
係個社會唔會俾空間你換角度，或者你唔敢換角度去諗嘢

大家諗下由細到大，側邊嘅人點樣灌輸有關日佔時期嘅訊息同觀念丫？
開口埋口淨係會講3年零8個月同食樹皮，慰安婦大屠殺，仲有班共匪嗰個垃圾游擊隊囉
當然呢啲係事實，但係作為後世嘅人嚟講，喺呢種氛圍下成長，大多數人唔會夠膽去跳出呢個框框去分析史實。同時對於大多數香港人嚟講，跳出個框亦唔會有咩得益，自自然然大家都唔會出聲

補多一句，費事俾人以為我崇日定咩否認史實
我就認為呢段時期應該係世界歷史去教
因為由國共觀點出發嘅中國歷史對於呢段歷史會過份偏頗

所以應該去由西方學者研究作為基礎，唔過份側重任何一方去描述

冇人講緊條link，如果唔係就唔使強調係「華人」

亦無話咩吹唔吹奏日治時期
我剩係知香港/中國人再係咁喺影視片集打飛機落去反而先唔掂

班傻閪仲以為自己好有突破性思維
如果日治時期情況同普世認知果套有出入
全世界咁多二戰時期當時人唔一早出黎踢爆咩
所有人都夾硬屈日軍
要去到呢家先俾連登仔破解真相

戰亂時期
無論有無被攻佔都唔會過得好㗎啦

咁嗰段艱難時期又係日本搞出嚟
怨日本好正常啫

見到果幾條崇日真心笑撚左出來

西史咪一樣寫到日本仆街
西史有香港史讀，全部都係寫日本幾仆街，不過一樣係正面

民國其實都奶晒屎

反支反傻左

係囉 日本仔自己又會唔出聲

漂亮

日治傷害遠不及老毛傷害，五毛畜識條鐵咩！

你好似攪錯左佔領同統治，
統治仲當你係人
佔領就見人就殺

戰爭侵略時，士兵的所作所為
其實當時世界各地報章有哂記錄
想知係咪真，搵番就知
戰地記者好普遍
又或者你睇而家Isis 難民恐怖分子
打唔贏都又姦又殺
打贏野更加冇皇管
所以唔好為反支那而反歷史
戰爭就係人性抿滅
你打機時都唔希望自己d 兵有人性啦
你只會想佢地殺得就殺，
咁就盡士兵的責任

發覺而家好多人都係對人多過對事
一反共時，所以同中國有關的歷史都係中國自己寫的
呢種有呢種想法的人
到底讀完中學未？
反日的，就叫日本面對侵華歷史道歉
反共的，就叫共黨面對六四文革道歉
其實中日兩邊都係唔肯面對歷史
反日的有乜資格話人？
問題係，呢個就係政治
呢個只不過係個手段去拑制日本人文化侵略
你估共產黨最高果班，真係咁執著要你道歉咩
但冇用
日本民族本身比遭到毛共強姦後的中國優秀太多
班高層自己本身都用美貨日貨啦
你估佢地唔知自己國貨唔掂

憲兵等於軍人警察，軍人犯罪應該會被佢哋的去審

蘇聯紅軍姦淫虜掠殺人放火咩都做齊

但人嘅質素可能會好d

會有更多人黎買野

我又覺得唔可以叫美化

有人提起日軍暴行姦殺證據，好合理
都有人提起自己屋企人對日軍統治既回憶

呢d回憶都係真確而且唔應該被抹殺的

咁頂多叫中肯少少，但有班人硬係覺得咁樣就叫洗白，叫美化
睇歷史係咪應該全面呢
講下講下，國仇家恨，民族情懷又出返黎

講到尾，戰爭係日本搞出黎
雖然未必日日都生活得好似地獄咁
但無日本打仗，香港唔會亂
呢3年零8個月日本一定係負全責

竟然有人想比人統治
崇日崇到坐住左個腦
比邊個統治都好
都係做二等公民, 要睇外人面式

仲有唔想比日本統治唔代表想比中國統治

利申支持港獨, 港人治港

我打你一下, 之後第二個人打你十下, 咁係咪要愛我
根本兩舊都係屎

有興趣知多d日佔史既巴打介紹你地睇本書叫歲月無聲

想知果陣英國佬點同日本仔相處

咁事實上日本作為侵略者梗係仆街，呢樣無得否認嘅
只不過過份用國共觀點去睇呢場歷史，有可能會失真，尤其是共產黨用呢段歷史去歌頌自己嗰下（我自己其實係講緊香港嘅中史點樣去描述呢段歷史）

成皇敗寇

你其實係咪唔知乜嘢叫盟軍？

睇返你quote佢個內容，我收返
其實因為立場問題，冇可能完全持平

形式唔同
但感覺好近
如在目前

(試下俾人問候“如果唔係有咱們中囯人……“就感覺到)

唔講傷心事喇，繼續跟進

LM

如果比日本贏到二戰，保留所有殖民地，你出唔出到世係一個問題，日本人當時打二戰最其中最厲害之處係宣傳，佢地連打敗仗會係國內講到打贏，你可以參考當年中途島一戰，明明大敗講到擊退美軍，佢可以呃自己國民點解唔可以呃你香港人做成歌舞昇平？佢當年要香港人買幾多軍票？係街睇你唔順眼就拎刀插你或者開槍殺你所有野係有證據證明，當年後生小小女人好多屈係屋企唔出去，強姦對日本軍人黎講同食飯無分別，當你今時今日係到屌強國無民主比你時候，唔代表另一個國家就會比自由你，特別係當年戰時日本，你要奶日無話可說

日本殖民地燒殺搶掠男為勞女為娼，二戰幾多盟軍死係日本集中營，有幾多加拿大軍英軍係香港保衛戰戰死你地奶日對唔對得住已死軍人？當年大東亞共榮圈就係日本稱霸亞洲講法，係香港迫人學日文消滅本土文化，？你班奶日撚到底有無熟讀二戰世史？

所謂成王敗寇根本就係奶日撚自己搵野做藉口，戰爭罪行就係戰爭罪行，做過就係做過無人屈到日本，當年蘇聯一手造成卡廷大屠殺就算係戰勝國一樣都會比人發現，根本無所謂成王敗寇，講個條友智障

就係讀完先要知唔可以仲用大中華思想對待呢件事
呢樣就最尊重壯烈犧牲嘅英聯邦軍人
係你地死都唔肯分開

班崇日撚成日搞亂戰前同戰後日本
戰前日本同國民黨都係仆街黎
班港豬一樣都係做二等公民

戰前日本咁獨裁竟然有人想俾佢管
崇日崇上腦

如果日本贏左，東京審判死刑果個就係麥克亞瑟

果三年零八個月係好撚慘
打仗果陣我老豆都未出世
但聽我阿爺阿嫲講，果陣真係食都冇乜得好食，比之前英治時代惡劣好多

屌呢d先易記 日本個個成市都係用呢批名

大中華思想？何來大中華思想，我由頭到尾站在香港角度諗，你試下問一個熟歴史既人有得選擇如果係當時會選擇英國人定戰時日本人管治？無英國人何来香港70/80年代經濟起飛，你望下日本近代經濟史，衰退左幾多年，今時今日香港何來亞洲金融中心？

日本而家可以賭既野除左馬仲有競輪同賽艇 玩到好撚pro有專門既報紙同電視節目

NHK呢幾日播緊東京審判 你自己開黎睇下

由日本偷襲珍珠港個刻，已經注定戰敗，石油係美國提供，美國斷油等同斷其命脈，令日本無辦法再同中國打持久戰，日本某程度係想偷襲完美國令美國無辦法插手亞洲同報復美國做法，但低估美國係日本行得最錯一步，開戰後英美大量補給由滇緬公路運向中國，間接令日本係中國愈打愈辛苦，美國強大工業化同充足天然資源唔係日本可以用人命同決心填平，最後ww2就算點打都好，日本都無可能戰勝美國,亦無可能令麥克亞瑟上戰爭法庭

問心挑起戰爭既人拖幾千萬人死最後下場係死刑係唔係好合理，一場ww2死7千萬人，就係最主要幾條友搞成，你可以話時勢做成戰爭，但令咁多人戰死無家可歸有咩可能挑起戰爭既人唔使付出代價

冇原子彈就唔會有今日日本

睇睇下變左崇日vs五毛罵戰post

究竟邊度先係憲兵總部
香港大學大學堂又話係
終審法院又話係
係咪有兩個總部

樓上成班on9 吹奏日治香港

終審法院/舊立法會先係 得一個總部

[圖/片] 日治朝鮮/台灣及滿洲國鐵道圖

多多支持

講下日本佔領個陣仆街野就話五毛 真係痴撚線

痴Q線

D崇日狗眼中唔係崇日就係崇支
崇日狗個腦真係大家有眼睇

香港係日治時期個政府嘅運作同今日特區政府嘅運作可以話係一樣咁垃圾，分別在於有得食同冇得食。
雖然小弟都崇日，但日本軍政府完全係冇嘢值得吹奏，間直係垃圾到不能

班ON9崇日崇到以為戰前日本同而家一撚樣

連政府都control唔到士兵
廢到

半島個章好靚 好似而家日本車站嗰啲

明明英國人俾咁多經濟成果班港豬都仲有人嚮往日治時期
所以英國人走得啱咖
對住班咁既愚民有咩好可憐
俾個福地佢地都唔會去珍惜
明知個邊係地獄仲要出黎讚好
真係冇得救

之前高登已經多祟日撚
原來呢到都咁多

有時光機既話應該捉班柒頭去感受下日治有幾美好

佢哋可以生存到幾多日？
或者已經去做日本嘅走狗

點解平反日治
就係反對英治？

小弟係英聯邦王國派

我諗有啲嘢要搞清楚

樓上有人話戰爭冇錯，我覺得有得討論
喺討論前要搞清楚戰爭同戰爭罪行係兩個唔同嘅concept，諗下就會明，我都唔多講
所以唔好再話咩姦殺婦孺好唔人道所以戰爭係唔好，呢啲係戰爭罪行唔係戰爭

我諗個討論點應該係戰爭本身係一件好正常嘅事，我唔夠資源，你又唔肯平啲比我，咁我咪搶番黎囉
ok 你可以講話呢啲根本唔係一個civilized 嘅行為，就算我地平民冇物資都唔可以去七仔搶
咁又去到另一個問題： 究竟呢啲moral standard 係human invention 定係material facts?
咩係錯?我地跟嘅道德標準先係啱? 咁我地嘅道德標準又可唔可以apply 落國家層面?

成班真係痴撚曬線

我地道德標準係只適用係社會，當上到國家層面戰爭就只有輸定贏，當然咁唔代表戰勝就可以屠城，燒殺搶掠，咁做就係戰爭罪行，咁點介定你可以參考紐倫堡原則

因為日治就唔會有英治，你估香港係德國可以分東西德？日本戰敗係佢貪心想閃擊戰短時間攻佔整個亞洲，假如日本成功，我地今日只係中國其中一個省亦永遠唔會知道歷史真相，因為我地只係日本其中一個傀儡國省份（偽滿州國），甚至你唔識英文只會識日本同中文，唔會熟廣東話只會講普通話，當你地奶軍國主義時候用下個腦回望戰時日本所作所謂就會基本預計到幾十年後香港面貌，當你今時今日有得大大聲屌中共時候，你要多謝英國人而唔係去幫戰時日本平反講說話，坦白講真係好撚反感

果幾個祟日撚潛晒水

呢個POST真係嘆為觀止

痴L線

有聽過上一代人講就知果三年零八個月既慘況

屌你老母食都冇得食，出街又怕比日軍打鳩死

咁既歲月都拎黎奶，有冇搞撚錯

又拎以前日本仔治港當依家既日本咁比 明明之前治港既衰野都好多野係真